亞馬遜暫停美警使用人臉識辨技術一年

世界各地人民對警暴問題都十分關注，美國警民衝擊不斷升溫的背景下，美國科網巨頭亞馬遜（美：AMZN）突然宣布將暫停授權美國警方使用亞馬遜旗下的人臉識辨系統「Rekognition」一年。

事實上，在亞馬遜作出相關舉動前，近日另一美國科技焦點公司IBM（美：IBM）亦已宣布將不會出售人臉識辨系統，同時亦不會繼續進行相關研發。

亞馬遜沒有明確指出不再授權美國警方使用「Rekognition」的原因，惟外界早已非議亞馬遜向官方售賣人臉識辨技術，憂市民大眾的私隱受到破壞，同時令有色人種受到的監控加劇。

賣去中國，fatfat

差佬都肯定用緊其他公司既技術,
但你話係唔係一定外國技術就未必,中國呢方面追得好勁

日日咁多機會練習